英國local鬼婆叫你地唔好再扮BBC口音

大家點睇

關你撚事

ok

冇錯，關佢撚事
對English as second language既人黎講根本冇一個born as既口音

理鳩得個鬼婆咩feel

我地崇洋 崇優 係比我地自己feel 唔關你鬼婆事

佢又講得無錯喎

扮個個正傻仔

但個鬼婆既意思係
如果我地去到英國扮呢種posh 口音
d local都會當我地係傻尻wo

真 外係香港人先會自豪無香港口音 根本就係自卑崇洋既表現

我覺得唔係講得太POSH既話都無乜問題
不過有次係地鐵見到有個黃衫男職員（16-18歲）講'please mind the gap'真係講到好撚做作加好撚似女人
後面幾個鬼妹笑鳩佢講咒語，個一刻我都聽到好撚尷尬

如果用返london accent會自然好多，不過我耳聽大部份香港人都帶american accent多啲

呢樣真，同埋得香港人先會笑自己人講得差

agree, 根本講講吓+聽得多外國人講嘢（重點）就會潛移默化有某啲特點
唔係特登扮，係聽落冇咁市井香港人果隻英文 例如注重啲 th / f, v / f 音之類

有腦嘅都唔會Chok口音 好撚核突 但好多香港人都會特登Chok 搞到成日講得好唔自然

自己講英文又冇話特登會扮一種口音 但啲歐洲澳洲fd都話似美國口音多啲 可能香港學英文都係偏美國

仲有啲特點可能係intonation 之類嘅，總之唔會100%似英國人，不過聽得出個分別

鬼婆個重點都係話某啲chinese講得太posh好撚做作

佢指既某d chinese 包唔包括蕭叔叔?

以前讀書
英國同學其實聽得明你講明咩就唔會理你咩口音
係香港同學先會走嚟笑你呢個字笑你嗰個字

你唔睇個樣都唔知佢係香港人，咁仲係咪扮？

如果你見到個鬼佬講嘢講到60年代嘅香港人咁，會唔會覺得奇怪

好想屌

我根本唔想學英文
你地啲冚家鏟祖先殺人殖民迫人學
重咁多爹

如果有個local 英國佬 講普通話d方式同雜總一模一樣
咁你覺得佢係咪扮?

係啲無知港女先會覺得有口音先係高尙

係好撚奇怪

係咁撚聲

好造作

佢最開頭拍片成日都錯 grammar 比人笑

蕭叔叔係唔係香港數一數二英語口音最標準既人

宜家講中文扮返外國人

呢個問題，陶傑講過

扮口音會俾人睇唔起

真係咁多年得一個劉家傑會俾人悦耳感覺

鄧永鏘

我覺得佢好撚正
熟女
好想屌9佢

呢個唔識

你地英文都未識講, 學人講口音? 訓撚醒未?

係咪金鐘站果個
不過佢啲中文都勁重鼻音
次次聽都打冷震

其實有時聽落會毛管棟

係呀 真心希望佢唔好走火入魔

鬼佬講中文都唔會chok口音啦

有個同學 成日講英文都chok口音仲要高八度 佢每次講英文都會忍唔住偷笑
又有個同學 講親英文都要chok”英式口音” 仲要好難聽 衰撚過鄉下音同澳洲音 但佢覺得自己講得好好聽...

我想講嘅係 同朋友講笑玩野chok下係冇乜野 但你同鬼佬講野或者正經場合chok仲要唔似 人地會覺得你做乜9 自然啲講唔係幾好咩？

見到條片咁多支那人留comment 屌就知邊個啱

大部分人都係講美式好啲 唔會咁作狀又易上手

你老母好撚on9 我個人基本上係係英國由零開始學英文，屌你老母 d老師係用英國口音教我 唔通我為左呢班低等Country girl 特登改美國口音咩....咁咪仲on9....到時美國人又講企開d咩....咁我應該用咩口音？

comment 圍屌條女 正負皮 50：800
樓主唔識英文就收皮啦

香港英文教育無論文法，用字定發音都係英式

其實就唔關English as second language事
道理同係香港講港式英文俾人笑一樣
港式英文俾人笑 所以你學"偽"美式英式口音
無人笑你啦 仲話你好educated喎咁

去到英國美國 人地笑你個"偽"美式英式口音
你又屌鳩人話關佢撚事
人地點解有權批評你D口音難聽

我係英國讀預科 大學 碩士 係香港果陣時廢到係認到24個字母咁解...基本上係英國由頭開始學英文....咁我係咪要去學美國口音就係為左呢班低等農村婦女 咁咪仲on9 你地有無咁低賤呀 咁撚cheap ge 洋婦都撐

咁河國榮啲廣東話都叫標準 你地連登狗會唔會笑鳩人

係咪講緊Kai Wong

屌 未打完
人地點解"無"權批評你D口音難聽
但你又有權批評D人跳大媽舞咁

人地就係覺得係所以先拍片 叫人soften your accent
人地就係知道D人chok聲呀

講英文唔係問題， 扮Accent 就一定係戇鳩仔

即係你講蝗語 連個腔都學埋北佬一樣 幾撚戇鳩
相形見絀啦 傻閪們

即係咁 咁我應該講咩口音？美式？美國人又叫我收皮好難聽，港式？又比人笑英文唔正宗，有d人係chok 但係個鬼婆好明顯係覺得自己有優越感 係Native...認真 呢d井底蛙仲有咩好討論...

乜叔叔

人地都唔係講緊讀音問題，明明係講緊唔好好似睇啲幾十年前黑白英國文藝片裡面講嘢高八度啲人咁講嘢。

BBC口音完全無問題喎，樓主聽咗啲乜

佢唔係扮，佢根本就由細講到大

講還講唔好成日扮Jacob Mogg 個種posh accent，有時背景嘈為左lur直情聽唔到佢想講咩好難頂

She is mentally ill.

香港係大雜燴，啲tion 啲ter美式過美式
🍪大家都傾向用cookie多過biscuit
🍆都係叫eggplant唔係aubergine
但⚽️照叫football少用soccer
Colour programme照寫多兩隻字母
所以執著英式美式冇乜意思
香港人已經進化到港式，連廣東話都已經脫離唔到中途加一兩個vocab嘅習慣
淨係一句保險有冇得claim已經係好可愛嘅港式英文
根本唔應該去扮其他口音，語言同口音唔應該有高低之分

一睇就知你講緊金鐘站向柴灣方向車頭個矮仔
真係勁難聽

蕭叔叔

由細扮到大

港式口音比班冇見識嘅香港人笑，假英式口音比全英國人笑

到到都有自己口音，再講你會唔會笑個鬼佬講唔正中文？

其實講得清楚 對方聽得明 順暢就得
我成日都唔點解香港人咁執着口音

佢細個喺英國大？
唔係都真係扮出黎 不過扮得似
Jason Chan 就真英國音

比人笑chok既應該係Queen's accent
普通BBC記者講既只係London accent喎？

呢個啲口音我真係頂唔順 我想知佢邊度讀書長大

第一次睇呢條女d 片

比全英國人笑？！你無撚嘢啊？！一個農村婦女講ge嘢代表全英國？如果係咁 佢唔會咁多負評啦 我就係英國生活左好耐而家係澳洲定居...從來無聽過邊個鬼佬會笑人口音 是但有小小學識，小小涵養，出過埠都唔會咁失禮人。真係荒謬

呢個old news嚟喎
有鬼佬拍過片笑鳩佢

唔係優唔優越感既問題
你會唔會覺得自己講到純正粵語比大陸人優越?
佢係覺得受滋擾咋
舉個例 即係tree gun講港式英文講得難聽俾人串
唔係因為佢講港式英文 係因為佢講得特別難聽

佢講既野以香港做例
佢認為D香港人講港式英語 所以講chok出黎既"偽"英式英語 俾其他香港人feel到well educated
但佢就話呢套黎到英文就唔得 因為真係好難聽 受滋擾 叫佢地soften your accent 唔好咁撚做作

咁之嘛 佢覺得受滋擾呻下都唔得咩

Queens accent普通英國人都唔會學，個口音包埋有d平時唔會用嘅字，不過我冇認真研究

條女屌得無錯喎， posh accent 唔係個個 British 都講啦，一個 Asian 講的確好奇怪

英國佬笑人會當住你面笑

英國佬笑人係點，你住過你清楚不過。我個人覺得扮人口音我覺得好悔辱人，正如你去廣州扮廣州口音，人地會點諗？

你去學普通話啦

陶傑一早講過
你刻意模仿英式或上流社會口音人哋只會背後恥笑你

正解呀屌 即係我地用粵語殘片個tone講野咁

大學識人係咁 本身英文都唔算好 唔係流暢果種

但又要迫自己"登"D口音出黎 有時有隻冷門字變返無口音 聽到我好撚老尷

所以自自然然流暢咁講就算

所以我唔明點解個個走去屌個鬼婆
人地又唔係屌緊asian accent難聽
人地係屌緊講asian accent既人因為要係自己圍內扮自己係well educated之後自以為chok到native speaker既accent , 呢一種chok聲難聽

咁無問題喎 屌得岩呀 扮咩丫扮
人地仲提議佢地如果仲要繼續扮 就真係搵個english native speaker 等佢地去到外國唔好俾人笑
不知幾好人

我就咁諗ge 如果有一個外國人好誠心地想學地道 母語廣東話，用一d本地潮語 或者模仿口音 我係好欣賞，唔會覺得滋擾ge

ps...叫條村婦照吓鏡 篤吓自己心口 問下佢自己係咪周圍都係aisan chok口音...佢咁ge質素，有朋友都偷笑啦...講到好多滋擾，好多人會好熱衷於同佢chok口音咁 媽啊 有無咁睇高自己呀？

香港人最鐘意笑港式口音 踩自己人

關你撚事咩 點講都要你管？

如果有人好似粵語殘片D人同我講野我一定笑到停唔到

我上面答左你 我大把local fd...我就唔知你識埋d咩質素嘅英國人 我果d就好正面 好有家教 鍾意多元化...梗係啦 連登仔除左個天生香港人身份仲有咩能力值得有優越感

其實港式英文係比較似英式架。。
只不過講港式英文會比人笑大家先會去講美式。。。

想講好啲都係On9仔

啲同事話香港人係近似Canadian accent

利申: 外國生活， 乜撚野accent既人都有， 唔會有人care你咩口音， 最多問句你邊度黎

我唔係話英國人冇家教，有時就係太有家教，乜都做得太假，乜柒都brilliant
我想知你住左幾耐，定係係個到出世

有d 外國鄉下牛屎仔 牛屎妹 乜柒都唔係 唯一可以打飛機ge就係英文

但好多都係清濁音不分就露出馬腳

住左8年到啦 我d fd 全部好好人 因為我唔會自卑 覺得低人一等 我都係用英國口音同佢地講野 佢地都話我學得唔錯，經常一起飲酒，如果佢哋想當我奇珍異獸，唔想我埋堆ge 我唔會得到咁多真心朋友，一個村婦講ge嘢 d連登仔就high曬 以為係真理 我真心無嘢講

當然認同啦，但係都會有人係真心鍾意研究ACCENT

唔識分accent 點分

咁可能我識個班都係上一兩代英國人，個班d優越感改不了

對
好似corner car呢D字咁
R音我地不嬲都唔發出黎
前排睇美劇 Iron呢個字 屌佢發埋個R音
我仲以為係新字唔識即刻開字幕
屌 原來係條鐵 真係識條鐵咩
明明係唉人讀唉雲

原來佢返工返得咁勤力

咁係你老姐 London不知幾開明，如果唔係都唔會選穆斯林市長 反對脫歐...去埋d鄉下牛屎村梗係啦 好似新界佬咁...

大把人英文廢到仆街
夾硬要Chok 口音 想講就算你有本事讀到native咁,都改變唔到英文垃圾既事實

send 比呢條扮晒野既柒頭啦

佢成日講到自己好似口音好正宗咁, 仲開班教人

佢塊面點解要斜住咁望鏡頭

題外話英國嘅地名真係玩死人
Tottenham
Worcestershire
Manchester
Fulham

連London都唔少人讀錯

係咪銅鑼灣嗰個 佢講得好撚標準

一句到尾 如果比我係街聽到蕭叔叔呢種造作口音真係打撚哂冷震
港式口音又好 美式口音又好 似jason chan個種又好 絕對順耳過蕭叔叔呢條垃圾

你幻想下英女皇講'please mind the gap'

佢擺明英文先係mother tongue 啦

唔係啦 乜叔叔佢土生土長香港人
佢講過好多次佢以前英文好差
入咗kong u law先學好英文同執返發音
不過佢依家太chok 以前都好啲

蕭叔叔呢條垃圾, 好多戇鳩當佢神咁拜, 仲開班教人, 笑撚死

我啲英國同學反而想我學佢地隻London accent 喎

都話講緊既係而家好似模仿緊古人講野咁，唔係叫人唔好講

岩 屌左條垃圾好幾年 我寧願聽香港人 d港式口音都唔想聽到條垃圾d chok聲 講中文又學鬼佬講中文 屌你慳d啦
希望蕭叔叔睇到呢個post 廣大網民想你收皮 求下你唔好教壞人

第5頁都冇人po呢條片

根本成班自卑撚 見到白人就咩都啱 佢哋咁只係會比d白人當寵物狗看待。我係外國咁耐，移埋民，個原則都係大家平等，對事不對人，唔會因為你係鬼佬就乜屁都啱，反而多咗好多local朋友。

樓主第一個留言已經post左wo 巴打打飛機打到傻左？

btw條片好多年前

中環好撚多BBC口音

嘩, 想屌呢條仆街好耐, 成撚日chok聲, 低key, 又"tisk" 又"ter" d尾音就好似好撚勁咁, 最撚戇鳩係, 好撚多係度吹奏, 個個柒頭唔撚識就係度當佢神咁拜先最戇鳩, 吹撚到佢依家上晒神枱

識個friend成日扮咖喱佬口音

如果英文係你第二語言，你口音係會隨時間不停轉
學生時期果啲鬼佬英文教師可能係澳洲人，你自然會學到少少澳洲口音，大左睇美劇又會學到美式口音，學語言最佳方法係模仿人地，好似細蚊仔會學大人講野咁。

當然有啲友就係扮口音扮到好核突好作狀

on9 不知幾多人笑鬼佬講廣東話柒下柒下啦好無 更何況好多人唔係怕鬼佬 係英文唔好想駁都駁唔到

正 do you like to eat curly my friend?

點解要扮 香港口音不知幾撚型

哦 我就見多識少，真心無乜點見過香港人恥笑鬼佬廣東話唔好，英文唔好係佢自己教育程度低姐....

有港式口音咪一樣俾人笑 都on99

真 早兩年d friend share條垃圾直播 嘩讀本書d accent造作到嘔 d留言仲話 好sexy呀蕭叔叔把聲
嘩屌你壓低自己把聲 再講中文時帶d唔準 講英文同中文唔同聲 咁就sexy呀？ 屌咁我隻狗都可以好sexy啦

題外話 成個英國人應該都最討厭 鄙視利物浦口音或者London working class 口音

下次加個秒經

我好鍾意red dead redemption2 Josiah Trelawny個D奇怪口音
但一黎唔會學得似
二黎會比人笑同當怪胎

普遍asian 都係覺得英文好聽 呢樣野無得講 趨勢係咁 我自己所見。。 不論越南， 印度， 大陸， 香港， 韓國， 日本
去得外國留學/住既 都係覺得講英文叻好d 反而你講自己語言仲埋唔到同類人堆

其實說話有口音唔係d咩衰野, 仲令人更清楚你係邊到人
就好似聽一個西人英文會大概聽得出佢係咩國家人一樣
亞洲人就好易分到佢係香港,日韓定南亞

扮liverpool口音

利申：利fans

地鐵要過18先做得

屌, 你隻狗都可能做youtuber, 開班教人口音喇
真係估唔到咁撚樣都可以紅得起, 阿豬阿狗英文有番少少低chok可聲, 包裝下都得啦...

佢啲口音咪就係串到你地嗰下過癮囉

Stfu. Bitch

平心講其實好似林鄭個種英文係最適合香港人形象(可以去youtube睇佢垃圾會英文答辯)。100%地道香港口音但係又有清楚嘅發音同school type嘅英文文法。

最多接受到BBC 廣播口音

咁你又唔好以己度人

D Comment大部份都係強國人留架
染少陣啦大陸仔

巴打
樓主高超理解能力同一眾標題黨完美誤解條片

平時聽開bbc news
覺得講到好清晰 平穩
唔係chok住把聲咁講嘢
希望有日做到佢地咁

人地講rp 喎
講rp 真係好撚傻鳩 喺英國讀書都係聽過d 老嘅professor 講
蕭叔叔正傻鳩人辦

人地唔係叫你唔好學British accent呀
係叫你講野唔好懶係posh 似番個正常人呀
宜家呢代後生英國local
撚有人會好似蕭叔叔咁講野咩

本地人懶學，RP已經愈來愈少有。
以前學師RP 係叫educates accent, Lincoln’s inn 入面唔係RP ，班lord 直頭唔會同你講野，因為佢地會覺得你懶散。

我有一排都係咁練美國東岸口音

唔係wo
好多連登仔覺得所有英國人都係一口標準60年代既 rp口音架

我自己覺得講英文學咩口音冇所謂，但唔該英文水平要有返咁上下先好學人口音，最on9嗰班反而係香港出世，只去咗外國幾年，連講中文都有外國口音

冇聽過有local笑
你就覺得佢地心裡唔會咁諗?
你都幾幼稚
不過都好既 呢個世界總需要你呢d人黎提供笑料

London accent係指mle定cockney
cockney就不了

發現好多人都搞唔清發音同口音ge分別

未去過英國都打開個電視睇下啦
連postgrad 個同學eton +undergrad oxford
佢都唔係正宗rp
學黎比人笑咩

傻鳩人辦都有咁多人吹奏就知香港有幾多戇鳩啦
人地上撚晒神枱喇

south England好多都好rp

邊撚度有人突登走去學cockney

你都幾自卑吓 一個人負面諗咩 都負面....人地心入面諗乜你都知 讀心神探 如果英國人全部咁卑劣小人 偽君子 香港最好都唔好痴埋去 邊個係笑料 明眼人一眼都睇得明

幾年搞到中文差好常見
尤其是平時冇機會講中文

依家就算所謂rp 都變咗種唔係蕭叔叔果隻
除非有返咁上下年紀囉
bbc 依家都開始多元化啦 咩年代

聽親啲lads一開聲好重cockney就好想星巴佢

我覺得個鬼婆有D自以為是啦,自以為高人一等
其實某些亞洲人講得一口流利英文,無亞洲口音,係因為佢地可能係天生語言天份,或長時間在外國,唔係扮架
都痴痴地

之前個ex識親新朋友講嘢就好rp
但佢同佢屋企人講嘢嗰陣成個村姑咁 痴線
slur到我8成都唔知有冇聽到

呢樣真
有d 鬼婆自己都會學口音
識得有個manchester 嘅女仔自己學返london 口音

可以分
conservative RP
Mainstream RP
Contemporary RP
第一種只要係王室開會同court of appeal 或以上用
除此之外幾乎絕跡
反而差仔新晉Bar仲會用conservative RP
白人真係好少

其實係old news
之前已經比堆強國人圍屌過
你睇comment都見到

個個屌柒條鬼婆既鬼佬普通話幾勁
但平心而論 條女雖然個態度好串同埋有d racist
但講既野係有point
而且事實好多local都係咁諗
佢地覺得你地一個Asian講野懶係posh
係一件搞笑得黎又有d乞人憎既野

佢成日都話好唔鍾意自己Norwich口音
心諗 我asian口音都未出聲

講真口音有得扮既咩...
淨係叫你講廣東話無懶音咁講都好唔自然啦
d口音真係睇劇聽歌聽返黎...
如果平日用英文溝通都要扮 我諗都幾攰

我寧願佢學 北部d 人講野含住粒欖核咁都唔知噏乜
有時接case 接到北部既人就知瀨硬野

因為好多人根本冇真係去聽個鬼婆講咩
亦都可能係佢地既理解能力有問題
當然 我個標題都撚左好多人

終極Boss
Glaswegian

最慘係大家都知個問題有幾嚴峻
又偏偏起晒d call centre 喺果度

人地native speaker, 真 bbc born and raised
中文都唔太識講

我老細就係呢種
講嘢又快又lur
連啲local有時都聽唔清

根本大把人撚外國口音
目的就係想起人群中顯得高人一等
心諗：你地係講中式口音英文
我就唔同 講英式口音 高貴好多

講真話篤中就發爛渣

Glassglow 撚真係聽到好辛苦

英國既口音都好多
就算係條片入面果一種都叫聽得到
有d地方口音你都唔知佢係唔係講緊英文
就好似有人用閩南話或者圍村話同你講野咁

巴打你好彩
利申 住左六年 假人好人閪人都見識過 到而家都唔鐘意英國人

呢個鬼婆我哋睇住佢痴線

口音冇得扮，但有得「改」
香港人做廣播業都會俾人要求執口音
又或者口音好lur嘅人，做嘢俾人話得多都會自自然然改咗
英國都有，好多人做嘢都會執口音，係人之常情
因為清楚啲點都係有助做嘢
但如果你「扮」口音係lur咗，就真係on9啦
自唔自然亦都唔係人地定義，一個人好自然噉講一個唔自然嘅口音，噉係咪自然？好深奧嘅問題

Scouse 都可以一戰

唔鍾意英國人都仲住係英國？！你係蝗蟲大陸哩？

其實乜叫扮口音，唔多明白個定義

會唔會叫學口音呢

佢唔係好彩 係幼稚

有朋友都係幼稚
真男人唔應該有友誼
人心隔肚皮，防人之心不可無呀

自卑撚行開啦

佢靠chock聲

咁都得....我有真心好英國兄弟都幼稚.... 唔係毒撚就係清高ga 師兄

認真唔好扮posh accent咪冇事 個d係比blueblood用 正常人都覺得作狀同埋唔會用呢d口音講嘢 學下地道口音好過 聽落更加自然

Cockney先有英國本土feel Scouse就真係感覺上好乸型咁 加力查就係一個好好例子 同埋英國黑人啲roadman accent 又係好唔同 初頭真係唔識聽

所以我咪話 攞口音黎攞成就感 優越感真係好撚低賤

型到bbc 會幫佢地加字幕 平時明明冇

其實點扮你唔係果邊出世點都唔會扮得似
我住左成十年但聽返自己都係點都有啲口音 不過只要通順對答無問題冇人會笑你 london啲人都好多唔係英國人嚟啦 段片果d鄉下人點同

好中

竟然係咁

唔洗開口埋口都眨低人抬高自己既 我未讀完書啫

scouse唔係係呢邊住左咁耐 真係幾難搞同聽得明 其實都幾得意 一個國家唔同地方已經有咁多種唔同嘅口音

韓妹學中文會chock埋口音㗎

認真 你唔鍾意英國人都去英國讀6年書....就好似 大陸人黎香港 唔鍾意香港人但係賴死唔走....

通常同本地人嗲兩句都會以為我係born and raised
不過講多幾句就會露出馬腳
不過是撚旦 又冇特登學/特登Chok

有無片睇下?
我整係知嗰個法國仔?信誓旦旦 講普通話仲叻過我

雖然英國人全部都假
但假唔等如係仆街
戴面具做人對佢地黎講係必需
但唔等如面具底下冇好人

係人都有自己講嘅方法架啦

其實外國人學中文學台灣/南方口音係比較自然

好似學英文跟美式發音咁

英式

BBC Big Black Cock

有d 人只係學野快 冇特登chok
有同學以為我呢邊大 但我只係吸收得快冇諗過要學
返到香港已經冇晒英國口音

好多柒頭以為自己好有英國口音chok晒咁 其實啲鬼佬會覺得你仲奇怪 係到扮乜撚 即係你見到個鬼佬講廣東話你都會預左佢歪歪哋咁

你講野會唔會講到主播/listening d人咁先

你呢度除咗football之外，其他字都係美式

咁學咩語言都係想盡量跟正統㗎啦

不過係溝通行先，小錯再慢慢執，唔好太執著

有口音因為俾母語限制咗冇辦法，但係知道/講到正音點解唔跟？

透視

永遠都係講有冇得CAM錢呀 明明知道講claim但係係啲香港人面前又好似唔講CAM好扮野咁

英文差點會入到ku law

唔咁講點引到咁多人subscribe佢？

hi alan

wtf

口音邊有分自唔自然
只要唔係特登扮有咩問題

You should proud of your accent.

關我撚事
睇都懶得睇

兩條片嚟㗎

好鍾意芳芳理性屌人

如果由細到大聽嘅英文都係由主播度獲取，日日聽日日接觸，好正常會受影響

香港人講廣東話嘅口音都會受環境影響同廣州人唔同添

學語言不嬲係要Imitate , 學口音係好平常架wo, 當然前提下, 語言最重要係溝通到, 而令對方舒服明白
唔覺得扮BBC 有咩錯 如果我係native speaker 係當地住 一個語境會令我哋變得所謂自然
但我哋嘅自然又唔代表人地覺得自然 所以學語言其實係一直地去扮

Sir David Tang 細個就喇沙小學同喇沙書院 再英國留學. 英文想講得難聽都難

BBC accent 係全英國得0.3％既人會講，有幾平常？當入會講呢種口音既人係皇室，貴族／bbc入面做主播既人。你係以上三種人咪冇問題囉。

林鄭英文speaking黎講好過燒叔好多班，燒叔d口音好怪

london都有分咁多種口音

又關港女事

明明個鬼婆講緊隻英國貴族posh口音，去到連登就變咗討論啲人扮bbc扮abc, 好似講到港式口音去到外國就無人笑你咁

個鬼婆講posh之嘛，佢喺段片都叫人扮返普通local英國口音
扮bbc 有錯果句係連登仔加㗎

我都想知，佢爸爸媽媽好似都係醫生黎，細細個英文應該好好啦

我都唔明 不過佢咁講我咁聽啦
可能只係oral差

kai wong講英文個樣好古怪但把聲無問題，燒叔把聲都怪

但係又咁講，當一個人對英文認識唔深嘅時候學英文都係睇電視學，而電視接觸到嘅多數都係rp所以有時候都冇得怪人會學咗rp

啱啱睇咗，原來cockney真係將with發做wif，father發做fader，同Asian accent一樣

sorry打錯字 ，應該係我都用美式 ，同大家講聲對唔住

你又知佢父母係醫生嘅
不過都feel到佢係有錢仔黎

Kai Wong 由細到大都係講英文，好難話佢口音有問題

我都係hku law
其實我初初入去英文都係好麻麻
係之後日日練去埋英國先好d

Kai Wong 英國出世架

我覺得Kai Wong冇問題啵，就算街聽到都唔會覺得作狀，真BBC
相反蕭叔叔果隻硬係形住有小小唔自然(第一次聽直覺覺得佢扮)

個人意見非native黎計講到石黑一雄呢種聽落就最舒服
比人聽得出落過好大苦功係英文度
鬼佬唔會覺得需要就住就住，驚聽唔明揀下用字
會當你係鬼佬咁照講
收工會肯同你飲兩杯
圍內英文人又唔會背後笑你

資歷：
IB 42/45
HL 777
IELTS 8.5
CUHK MBChB
IQ 135
British/Canadian Passport Holder
British accent
English native speaker

我覺得好難屌晒全部人，如果你話啲口音學一半唔學一半例如：明明一啲大陸人英文水平高，speaking都對答如流，但係就大陸口音一半再撈一半美式擺到唔柒改自己嘅口音，其實真係好撚核突抵屌。但如果純粹係屌人唔好學英式口音因為覺得你學唔似我覺得有保留，因為唔少人特別係老一輩移民真係改唔到自己口音。

Sorry可能我講得唔好
我只係覺得自己睇佢片或者假設係街撞到佢都唔會有任何感覺
只會好自然就知佢係BBC

對比蕭叔叔

人地幾歲已經喺英國
下乜鬼苦工

美式先作狀 聽到頭都痛埋
Water讀做War-DERRRrrrrr
幾T音讀做silent d已經白癡
啲R音仲要拖到勁長戇鳩到 話英式作狀係咪因爲你未聽過英式係點

石生5歲去左英國
佢根本同bbc無分別

係 但唔知點解有啲香港人連London accent都覺得好posh
真係Posh嘅只有一種 就係RP
成個英國少過5%嘅人有依種口音

Cockney個th音係似v喎

我意思係擺明車馬非native人學英文
以石黑一雄作參照
可以講到佢咁就最舒服最頂盡
再chok就太作狀

大家係度討論得英文我諗水平都有返咁上下
點樣更上一層樓就唔單止要靠流利同語速快，文法岩
對答間既一進一退，用既phrases，句構等等都有關係
更重要係可以用英文言之有物，表達到自己既思想同睇法，上下句邏輯緊扣嚴密

如果去到呢個水平仲要突登扮口音，反而落為下乘
因為根本冇人在意

正如19最近又寫左一篇關於Sir David Tang
SDT既英文水平大家都冇異議啦
19都好強調SDT根本唔會學BBC或任何口音

X叔叔

我係到諗：
其實其他國家/地方有冇發生呢樣嘢？
同埋 易地而處，外國人同外國人之間用廣東話溝通 會唔會發生呢樣嘢？

我覺得最近套電影Crazy Rich Asians幾岩講
大家心入面都有兩種標準

第一就係真ABC BBC
Kai Wong同CRA入面班人(Astrid,Nick,Rachel)
鬼佬唔會覺得奇怪
鬼佬根本唔會討論佢地既口音
樓主片個鬼婆都好
一樣唔會笑佢地或意指佢地
因為大家都好清楚佢地係Chinese Ethnic既Native speakers
即使係我地非Native
「覺得冇問題」其實就係同班鬼佬一樣，
都係深知呢樣野

第二就係非Native既人學外國人口音
我上面留言講左自己既睇法
最盡去到石黑一雄咁就要停
唔係就會變左蕭叔叔或者呢個

石黑五歲到英國，呢個女既google寫9歲
樓主條片，鬼佬或者我地根本只會覺得蕭同呢個女係笑料
因為你擺明唔係英國人，既然你無本事學到唔穿煲，為乜要咁講野呢

我諗到點樣形容
片主大概就係講緊某啲CHINESE扮緊既ACCENT係皇室先會聽到，情況就好似你聽緊中文既朗誦咁咁撚浮誇，並唔係屌緊人唔好學BRITISH ACCENT。

上面有巴打講到無需要因為令人覺得自己高人一等而去學口音，我係認同的，不過有部份人係真心對ACCENT係情有獨鍾，唔洗講到全部人ON9既。

Uncle siu

其實所謂嘅chok口音,換個角度黎諗，都只係想盡量講得好聽啲，效果就有異啦當然，你學邊個語言都係咁啦

老實講我唔覺得條女好大問題
喺得Oxford union debate 就要有oxford union 既談吐 佢要特登Chok 個tone 出嚟都無可厚非

呢個擺明born and raised 又自然喎

Sorry 單手用緊手機，隻手指公唔夠長撳錯負皮

根本扮唔扮英國口音都被鬼佬笑
唔扮又係你背後Ching Chong Chong
扮又話你扮晒嘢
歧視就歧視啦，關條垃圾鬼婆撚事

只有d 無知自大嘅人先會睇唔起人學second language 講得唔好

去過英國exchange 成班歐洲人講英文都好有口音但係個個都好盡力講
因為你講得唔夠British/American Local會聽唔明

呢條鬼婆同美國佬一樣咁撚落後+冇腦

係英國住咗5年
根本冇人care accent呢樣野

我問過班local 聽唔聽得明我講野
佢話一時聽唔明

我個法國friend d 法國口音重到
我同班local 次次都要好專心聽先聽得明
你唔搞好accent 真係溝通唔到

呢條鬼婆同係美國中部個班仆街一樣咁井底蛙

佢唔係講緊posh咋咩

咁你咪唔撚好學lo
而家比中國殖民
你都可以揀唔學蝗語

究竟係嘈chok posh accent
定pronunciation有問題 2件事黎 唔好撈亂

有D人天生母語冇果個音 發唔到 要努力練先發到 依個叫pronunciation
pronunciation有問題會影響傳意 所以最好改好佢

屌你Chok posh accent係屌你用郎誦tone講野

條片叫華人學英文唔好扮posh,否則遇到英國人有可能會被笑。。。係因為posh就算由鬼佬去講都會比英國人覺得扮野，個accent同離地&扮野&假聯繫埋一齊

就好似學廣東話，有大陸口音廣東話同鬼佬廣東話，口音會被用黎label。。。
當然用口音黎先入為主睇人係屬於歧視，不過好多人都係咁做

其實你係咪唔識英文？

幾頁後再推 條鬼婆係講緊蕭叔叔之類呢D夾硬扮posh口音以為好好聽既垃圾 實際上學返普遍英國口音係無問題
結論: 蕭叔叔收皮啦 唔好再吹奏條友

真 我識個喺Edinburgh嘅本地人，佢Oxford畢業之後個accent都係rp

學accent根本無問題 學語言不嬲都係聽人地講自己去學 最緊要溝通到

我以前又係有個美國人教我講英文，
由細到大都係美式口音。
後來喺英國讀書聽得多英國口音俾人影響到，
有啲字係會講咗有少少英國口音出嚟，唔係特登扮出嚟
結果依家唔咸唔淡一半一半 好撚奇怪
之後我先發現原來我學英文係要聽得多，唔係用phonics

Ching你認真咩

我大你black country dialect

咁我扮 ABC 口音囉

Yellow chink garbage

The Chinese guy with fake British accent

我唔明啲人點解成日吹奏佢
把聲好假

有乜問題 學語言一定想學到最好
唔通鬼佬講廣州話講到台山話又話佢好

條女應該幾好屌

陶生其實Speaking都好唔自然
講嘢好似砌出嚟咁

其實人地聽得明就得
冇需要刻意扮
否則Even香港人都會覺得你做作
當然有d人真係好重口音好難明就一定要改進

Wo’ Ah!
其實asian講glottal T都可以好作狀
返工間中會搞下笑chok啲brit accent啲同事講嘢
佢地都會覺得由我把口講出黎好得意

係咪金鐘站波板糖大 每次聽到都好監尬

honest opinion dllm

個鬼婆宜家就係同你講
呢種所謂posh accent並唔係最好
普通人亦都唔會咁樣講野
你地只係一直幻想緊講呢種accent人地local就會覺得你英文好好 好上流
但事實人地只係當你傻尻 自卑撚
明未?

你咪叫鬼佬學台山話囉，最唔造作嘞
唔通廣州話咬到字正腔圓又係自卑咩
唔通個鄉下婆講幾句就信到十足咩

蕭叔叔個隻都唔係個鬼婆講既posh accent...你地d英文智商有冇咁低啊

之前睇oxford debate見到喱個咁多view就入咗去睇下
但佢個accent勁怪 聽到勁辛苦

你都係唔撚明人地講乜
人地就係話學廣東話 學到香港人水平冇問題，唔一定要學到中文教授/朗誦隊個種，你就走去講台山話呢d on79 accent 全廣東冇人講既accent
superior vs. normal 識唔識分

人地就係話大部份英國人都係唔會咁講野

罰你睇多次 寫佢既主旨出黎

連登仔英文差係真，6分鐘既video竟然一半人都唔明佢講乜

我個標題撚左好多人
不過如果我寫做
英國local鬼婆叫你地講英文唔好扮posh
應該冇咩人會入黎

你依種係Cockney嚟 香港人好地地學英文點會有英國working class嘅accent 咁緊係作狀 你好地地讀返做Wo-tah 點會作狀 再者Cockney係好多英國人都好憎 唔關作狀事 係覺得難聽

我只係認為英國人（包括BBC）講RP唔會有異議
但非native刻意扮到咁衡就太作狀
細聽個女既講
我飛住聽都聽到好多穿煲位
例如佢係「啷啷」而唔係long long

我諗片主笑既就係呢種人

語言係要嚟溝通
英文最清晰嘅口音一定係倫敦口音，正如廣東話最清晰係廣州口音
你會唔會就廣州口音好撚造作要人講台山口音呀
連登仔一邊笑人講廣東話有鄉音一邊話學倫敦口音造作係咪精神分裂

所以我一路都唔知個蕭叔叔做咩鳩
chok到痴撚左線
我聽一句已經頂唔順
明明聽外國人講無咁難頂

你老母唔係一隻馬啦
唔通你又唔可以去做評馬員咩傻鳩